【不明肺炎】【集中帖】所有有做野既區議員

1. 屯門區議員 ─ 聯署

〔要求衛生署盡快公開交代事件〕

不明感染個案入侵本港，事件令一眾市民人心惶惶。森仔聯同屯門十一素人去信衛生署，要求當局盡快公開交代事件，以釋除公眾疑慮。

同時，市民亦需要保持警覺，時刻注重個人衛生，保障自己及家人健康。

黃丹晴 Lemon Wong
巫堃泰 Michael Mo
張可森
Tak-yuen Wong 王德源
曾振興
潘智鍵 Gary Poon
李家偉 Kawai Lee
龍門居民 曾錦榮
田景梁灝文
張贊華（里奧）
羅焯勇 Cheukyunglaw

2. 旺角東區議員林兆彬 ─ 街站

希望區議員可以快D作出反應
派下口罩又好
提下大家勤洗手都好

暫時未搵到其他實際行動/聯署
不過見到好多區議員都有出post
希望各位區議員努力啦

如果有其他巴打見到唔該都係到post下

推

大家快ｄ去簽，叫埋其他人簽
2020年雙普選聯署：

借個位，唔該晒

被停職的教師有更重要野做！

東涌 黃俊洋

西貢區議員聯署

【促請有關當局加強關注武漢爆發不明肺炎個案】

目前公眾對武漢爆發不明肺炎個案表達強烈關注，近日更在本港出現有關疑似肺炎個案，引起大眾憂慮。現時中國相關部門未有對該種肺炎病例及感染情況作出詳細通報，令香港市民擔憂不明肺炎會在本港造成大規模爆發。現時本港不同關口均有大量旅客往來香港及武漢，我等區議員現要求政府有關部門作出以下跟進：

1. 要求加強關口檢疫，對所有離境及入境旅客加強衛生提示，並對由武漢來港旅客嚴格 執行衛生篩查，如遇上發燒等相關病徵必須即時隔離及送院進行檢查。

2. 每日公佈關口需要隔離病人數目及相關資訊，讓公眾了解更多疫情發展。

3. 向中國有關局方緊密跟進疫情進展，並要求有關方面詳細公佈受感染地區及病人數目。

4. 提醒前線醫護人員提高警覺，加強留意相關症狀病人。若發現懷疑個案，應即時安排 病人進行隔離，並加快進行相關測試及檢查。

5. 加強教育市民個人及環境衛生意識作防護，提高警覺。

6. 要求政府提供足夠流感疫苗，避免流感高峰期加上不明肺炎疫症令前線醫護人員加重工作負擔。

希望有關當局能夠接納以上建議，並認真實行相關防疫措施，以免重蹈 2003 年沙士病毒 由中國散播來港覆轍。

西貢區議員

陳緯烈 張偉超 范國威 黎銘澤 梁里 林少忠 呂文光 陳嘉琳 馮君安 周賢明 鍾錦麟 黎煒棠 余浚寧 何偉航 鄭仲文 陳耀初 李賢浩 謝正楓 李嘉睿 梁衍忻 秦海城 王卓雅 葉子祈

新任區議員可以長期監察政府點應對隻新傳染病
普通市民個個都關心呢啲
做實事又贏民心